啤酒討論區

見香港舖頭亂咁標籤啲啤酒，又乜清啤，勁啤咁睇到一頭霧水，順便喺度講解下。

以下係啤酒種類：

下層發酵方法:

1.Lager
大路工廠啤種類，通常都係金黃色，味道清新少苦，例子有朝日、青島同sapporo等等。

2.Pilsners
出自捷克，通常都係金黃色，味道乾淨清爽。例子有Pilsner Urquell

以上啤酒通常建議飲用溫度係 5 度左右凍住飲先夠爽。

上層發酵方法：

1. Pale Ale 如果想一改對啤酒個種負面態度，我個人好建議大家試下Pale Ale 。呢隻酒通常係金黃色，深紅色都有，苦味酒香比 Lager pilsner 強，你會飲到麥芽味，味道層次都會較為豐富。香港本土例子有

2. India pale ale 呢隻酒係歐洲好流行（頭盔：淨係聽過幾個歐洲朋友講過）呢隻酒勁甘勁有酒香，因為能常落好多啤酒花，最好有三五知己一路飲一路吹水，一杯夠你坐成晚。

3. New England pale ale (Hazy IPA) 呢隻算係新流派嚟。佢係模仿果汁，聞落會有好香熱情果、桃、提子等等嘅味，苦味較 IPA低，酒體都會較為混濁(所以有hazy ipa之稱）

4. Porter 黑色酒嚟，源自英國，用咗棕色麥芽（brown malt)，多數飲落有咖啡，朱古力，nuts之類味道。

5. Stout 佢係porter 味道濃縮版，佢之所以出現係因為brown malt 成本高，有人就用普通麥芽去炒，出到嚟點知幾好飲下。就係係因炒過，佢通常會多咗焦糖，拖肥等等嘅味道。例子有以上建議飲用溫度我通常係8-12度左右，不宜太凍飲，因為會影響啤酒味道表現。

頭盔:啤酒千變萬化，以上都係好概括咁講，一定有例外

咁啤酒不限於以上種類，捷克就有人用麵包整啤酒，香港代表就有液體麵包

留名

Ching 飲開咩

幫推

Pish

我個人就冇乜偏好，乜都飲（如果有錢買）

留名，想學自釀啤酒

笑左 仲唔係吹啤啤賣廣告

利申 支持

Btw 上面講Ale比Lager苦係一定錯

去到呢個年代配合pH, grain bill, hop type
Ale好簡單已經可以做到完全唔苦

Ale同Lager最大既分別係前者 complex flavor, 後者比較單一同Light

真係好撚簡單 好似煮野食咁 只係煮完放係個大筒度吽足佢十四日 入樽再加糖吽十四日搞掂

咁巴打建議去報個班學下定還是買個brewing kit自己跟步驟做？

616打邊爐支啤酒幾好飲好似係自家製

呢間PR 公司做得太明顯

駛唔駛消毒

中間過程係鳩咁消架要 買kit set佢會比埋支star san你

Yes 你啱我講得唔好

屌

同路人就幫下佢手
不過佢個紅van red Ale我覺得好伏

想問Ching 有冇隻本土啤你推薦

發覺我飲唔慣手工啤，隻隻都有浸苦到仆街既味

麥味啤啱我多D

Carbon brew既crazy rich好穩陣，放工飲一流唔中意咁濃烈既可以試下little rich

利申：非打手

IPA 感覺上係手工啤嘅代表作品
唔止歐洲
流行番好似係美國西岸帶起
興咗咁耐，個人覺已經好似有啲氾濫

鬼佬苦到咩味都冇

有冇飲過小麥啤（白啤） 例子有1664

係咪hazy ipa個隻？

利申 見過未飲過

美國流行個隻係咪hazy ipa

你飲咗邊隻 pale ale我覺得還好

係呀，不過可能會覺得偏苦。唔慣既可以買mikkeller既peter pale應該算好易入口有d超市有賣

有
OK既

其實我想去酒吧飲D唔係大路牌子既麥啤

吹啤啤隻小麥鋒點睇？

頭盔: 真係唔係打手

有機會試下

Yardley Brothers!!正撚到癲 超高質
另外carbon, heroes ,少爺都偏高質
瘋啤好有創意 包裝又靚 但啲味唔係好balance
以佢隻花露水為例 佢minty得黎但好奇怪
同吹啤啤板藍根ipa比 吹啤啤slightly minty 感覺smooth好多
仲有gradient 個horapa minty好出但同樣好smooth
飲落唔會乸口乸麵

有興趣可以睇我開左個ig專講下手工啤鳩up下
beerplastic

有問題都可以問下我
我想講手工啤可以係創意無極限 你諗到同諗唔到都可以整出黎
我認為每個人都會鍾意飲 只係你搵唔搵到你既另一半
要芒果汁有芒果汁 要咖啡有咖啡 要whiskey 煤炭有煤炭
要red wine woody有woody
太 撚 癲 了

飲session 先 再飲sour 再飲NEIPA 最後飲埋 pastry stout

好撚正 暫時heroes 既及時同carbon crazy rich lupulins香港頂尖NEIPA(DIPA)

巴打 一樣米養百樣人 八角形都有啦
每間酒廠都加唔同野入IPA
IPA就好似個人咁 你著咩衫整咩頭化咩妝都對個人靚唔靚好大影響當然個人本身都要靚女先得

飲開七仔買到嗰啲普通啤酒原本約左朋友飲手工啤，屌武漢肺炎

飲開Paulaner/Erdinger/Maisel’s Weisse/大罐有波波健力士
落Bar一定飲生啤健力士，正撚到
本地手工啤仲貴過大廠啤酒，
但又比唔到相應既質素你，飲過一兩次已經無飲

巴打同好講起易入口 heros既S L旦都唔錯，唔想諗飲乜就整杯是撚旦先啦，飲住諗

Heroes 好得

巴打有冇飲過Yardley Brothers ?

OK買左罐烏克蘭啤酒 LVIVSKE

有飲過d, 但唔太記得好似飲過支成18-20度既imperial stout之類

😋

去酒節飲外國既都勁重味
但香港自己出既啲味好正常+好飲

［拋磗］發覺香港本地釀造既draft beer都好好飲

有珠版健力士真係正

一罐一枝個啲同bar 即場針出黎個啲又點分？

hazy / 東岸 IPA 都係呢幾年先忽然間興
興都核爆
IPA 本身就好似90年代已經開始多

啱啊
咁你都畀啲選擇我啊
幾年前行入間taphouse，40 種都係 west coast IPAs
呢幾年40種都係 hazy / juicy 嘢
係多咗啲 hard seltzer 好似好sell得
說好了的 Craft lager 復興呢
整下其他 styles 都得掛
咁我明係市場主導嘅
third wave 咖啡搞咗咁多年都開始遠離齋light roast 多元化少少

格仔衫靚都唔使全部人都著格仔衫掛
有啲真係出得好求其

ipa愛好者

前幾日飲左，估佢唔到咁smooth同fruity

但Hazy真係好L正
好似sun trap咁做到真係成杯芒果汁咁
真係好撚難
又好似party&bullshit咁 芒果汁得黎又夠hoppy
Balance 得天衣無縫
女女無限飲都得

我覺得而家開始多craft lager同milkshake
Vienna lager

Seltzer感覺上好似上極都上唔到位咁
可能啲人仲係對佢有偏見覺得佢唔夠啤

正呀諗緊飲can定tap
好懶專登去坐低飲

Sour punch

你講起講到咁
又真係好正嘅
比起為咗懶特別嗰啲高 IBU 高 ABV 嘢
我都會揀番啲 juicy嘢

seltzer 啱啱2個夏天都好賣得好行

我都麻麻
覺得好似n年前讀書個陣
唔識飲所以揀嗰啲 alcopop , Mike's hard lemonade etc

本身口痕想去飲fake juice
剛剛好佢地做緊宣傳就整番杯，攪到心思思又想飲佢

其實都差唔多

但係酒吧on tap(吱出嚟)個啲個體驗相對上會好體bottle beer

因為on tap出嚟會有Head(個層泡)，而個層泡係會令帶到啤酒香味出嚟。如果bottle beer又唔用杯飲，飲個時會聞唔到味。

Ching 係邊到飲

應該係the mill

heroes幾高汁

想講上網買成日搶唔到

官網？ 可以去手足嘅網店

正想講光時成日都冇

咁大鑊

飲開偏門野
Lambic, Sour, Wild Ale 都鐘意

其實heros周街都有😂

the mills入面既tap

有冇咩超市都買到又唔苦既
飲藍妹飲到悶

台啤

有幾間專賣craft beer既買滿600-800免運，去支持下啦，好快飲哂一係就去門市買，咁就唔怕一次要買太多，但要自己抬番屋企

Ok !! Thx
本身係想買下光時期貨

初嚐craft beer
幾鍾意女伯爵 請問有啲咩推介
我見cantillon 同3都好貴下